# 3 sem labs

### lab 1

__Задача о скобках__

>На вход подаётся строка, состоящая из скобок. 
>Программа должна определить правильность введённого скобочного выражения. 
>Программа должна работать на русском языке: "Введите строку", "Строка не существует", "Строка существует" и т.п.
>Пример входа: ()[({}())]

### lab 2 

__Задача об арифметическом выражении__

>На вход подаётся математическое выражение. Элементы - числа. Операции: "+ - * /".
> Также есть скобочки. Окончанием выражения служит "=".
>Программа должна вывести результат выражения.  
>Пример ввода: 2+7*(3/9)-5=  
>Замечание: Программа также должна делать "проверку на дурака": нет деления на 0, все скобки стоят верно (см лабу №1) и т.п.

### lab 3

__Задача о простых множителях__

>На вход дается одно число х, нужно вывести все числа от 1 до х, удовлетворяющие условию:  3^K*5^L*7^M=xi 
>где K, L, M - натуральные числа или могут быть равны 0.

### lab 4-12 

__сортировки__

>Дана последовательность чисел. Отсортировать и вывести последовательность чисел, определённым методом.  
>  4 Сортировка методом прочесывания  
>  5 Вставками  
>  6 Посредством выбора  
>  7 Шелла  
>  8 Поразрядная  
>  9 Пирамидальная (heap sort)  
>  10 Слиянием  
>  11 Быстрая  
>  12 Внешняя многофазная  

### lab 13, 14

__хэш таблицы__

>Дан текстовый файл с некоторым текстом на русском или английском языках произвольной длины (организовать чтение). 
>Выбрав некоторую хеш-функцию, создать хеш-таблицу с:  
> 13 с наложением  
> 14 со списками  

### lab 15-17

__деревья__

>В качестве входной информации для следующих лабораторных работ вводится символьная строка (бинарное дерево) с помощью линейно-скобочной записи. Например 8 (3 (1, 6 (4,7)), 10 (, 14(13,)))
>Структура бинарного дерева создается с помощь динамических переменных.  
> 15 Рекурсивные обходы (прямой, центральный, концевой)  
> 16 Не рекурсивный прямой обход” (реализуется с помощью стека). В качестве выходных данных формируется строка обхода. Например: Бинарное дерево поиска  
> 17 Операции над БНП: поиск, добавление, удаление  
>Дерево вводится в программу в формате линейно-скобочной записи. Затем появляется меню, в котором доступна операция добавления, удаления и поиска вершины БДП. 
>После выполнения операции программа должна возвращаться снова в меню. 
>При выходе их него до завершения программы на экран должно быть выведено БДН любым способом (в виде линейно-скобочной записи или в графической форме).
